原來我個妹5年來無還過學債，收到侓師信

話說我妹細我6年
之前佢借錢係我做佢擔保人
佢14年畢業
之後我間中收到信
而頭幾次話佢知佢都話已經還咗
叫我唔使理

到琴日我老母話有律師信同執達利嘅信
咁我今日就返去收信

原來條仆街5年來只係還過3期錢
而利息已經疊咗幾皮野
仲要畀政府告

我律師信都係第一次收
唔好話畀人告
差館都未去過

而家都唔知點算
又唔知使唔使請律師
又唔知會唔會個信貸評級花咗
又唔知有無案底

仆街我行得正企得正
而家搞到好撚擔心

你比你阿妹食夾棍 係我就執你阿妹幾劑當賠罪

通常都係最親先揾到自己笨

所以親人都唔可以做擔保

屌
我擔心到瞓唔著

賣佢落砵蘭街填數算啦

咁而家穿晒煲，你個妹有咩反應？

憑本事叫你做擔保，使乜還？

我老豆老母係嗰啲好on9嘅老派
當時佢哋唔會做擔保人
話出去做嘢好過

咁佢讀大學嘅希望係得我可以幫佢
唔通睇住個妹中學畢業去做sales 咩

正常無還半年就收到電話 你擔保都會收到電話，仲會寄信去你辦公地址架喎

遲還6期係佢地最後底線

咪就係，樓主乖乖地幫細妹還啦

佢好平靜咁話認罪同還返錢就無事

買樓借錢無望
下世小心啲

老老實實，你仲信唔信

求情信啦屌

同埋佢話唔想還錢畀呢個政府

應該點寫

呢樣冇關係，第一係借錢要還，第二係唔還影響到其他人

我睇過啲人話學資處唔會畀資料私人市場

依家你係借錢唔還
唔係交稅呀大哥
唔好講到大義凜然啦

佢又剛
靠實力借 點解要還
政府又點

傳擔保學生貸款 男友被追11萬

擔保與欠債相同 或致破產

律師黃國桐表示，簽署任何擔保契約時，擔保人與欠債人的地位相同，故債權人未能成功追討欠債人時，便可直接向擔保人追討全盤債務。因此，無力償還貸款的擔保人，有機會因而破產。

但黃稱，如擔保人有能力還款，可要求與學資處簽一封權利轉讓書（Assignment of right），讓擔保人代為還款後，可直接追討欠債人。

黃續稱，就算沒有這封轉讓書，擔保人仍可告上法庭，但訴訟會較困難。至於欠債人的親人，由於沒有涉及契約內，故法律上並無任何代還債務的責任。

唉
我完全唔知點處理

聽日打畀個執達主任睇吓可以點拆

打電話問下政府果邊點處理
唔係上連登問
不過你個妹有心昆你
睇黎你都要硬食了

唔通告自己個妹咩

應該都係叫你某個限期內找數(連所有利息)

重唔賣屎忽幫你個妹還債？

最煩係怕個信貸評級花晒

去得執達主任 等於有記錄

只好賣左阿妹

咁起碼學資處利息唔係好高
往好方面諗

咩記錄？

唉
你都可以咁講嘅...

欠債記錄

ON9,

還錢啦

你呀妹點解釋

做雞吧

唔想玩都咁多藉口
佢咩大學畢業
有借有還先係上等人

點解可以拖到5年

追你阿妹還錢
唔係就報警
一係叫你老豆老母填咗條數先
你阿妹讀咩畢業㗎？
咁冇責任心遲早你等俾你阿妹跣鑊甘嘅然後等訓街

你擔保佢唔比就你比架喇

咁你阿妹grad左5年無賺錢咩？
有咪叫佢還返囉，借就要還架啦，佢想學大陸佬走數？

阿妹咩樣？我幫佢還。。。

咁叫咗佢嘔返筆錢出嚟未啫？
老豆老母知唔知呀？

我都想知

Shitty
咩科唔講啦

其實我好錫呢個妹
因為由細到大我爸媽都好偏心我
搞到我個妹好反叛

點解佢仲可以咁冷靜
究竟咩心態

唔通告自己個妹咩？
喂，家陣你個妹有無諗︰唔通要家姐/ 阿哥收律師信幫我還錢咩？

上黎問係咪想睇下有冇巴打可以幫手買左你呀妹

佢話佢會分期還返
但詳細點處理都要搵咗個執達主任先
聽日佢同我一齊去

嘩 屌佢老母
筆錢佢㗎？
納稅人借住畀佢先㗎咋
佢唔交稅就話撚知佢啫
叫佢自己同政府講
話筆錢佢憑本事借，家下唔撚還囉
唔好搞到人哋呀
咁仆街嘅

啲女人好古滑

佢話如果政府畀佢分期還返的話
佢會承擔返

不過係要佢一次過還佢都唔知點

唔止反叛，直頭係反骨
咁嘅格你都敢保佢

因為有大佬頂住
大佬死係大佬嘅事

搞到咁嘅地步
重有無得傾分期還呀
就算傾到分期
你都小心啲個仆街還一兩期又走
咁到底兩老知咗未

第一次唔還
畀多次佢會肯咁順攤還？
你重夠膽信？
出嚟做咗幾年嘢
會唔會連幾皮都無

以前真係唔使還
而家啲學生有樣學樣
但生不逢時

知呀
老母話我知有律師信

之後屌到我妹反皮
不過由細都屌到佢化
佢習慣晒

佢都已經係成年人
就要負返成人應有嘅責任
俾你阿妹啲蘇州屎搞到惹官非上身
呢個時候仲保佢等於害咗佢
將來佢只會得串進尺
原來有個咁易搵老襯嘅阿哥
第時買樓搵你做擔保人你就後悔一世啦

而家又高鐵又明日大嶼
個個撚樣都唔還錢
邊夠錢繼續玩
梗係逼人還啦

可以開定下個post：
原來我個妹__年無供過樓，收到律師信

要即還全資加利息，如果係學資處都算，律政司出信你就仆街

信貸囉 蠢豬

其實佢出嚟做嘢後好咗嘅
唉
我都唔識講

總之佢唔係大奸大惡嘅人啦
佢會去spca做吓義工咁

有咩唔同？

叫佢借財仔啦還錢......之後還錢俾財仔 唔還就捉佢去做雞

唔得3個月 就上門

咁你咪幫個忤逆妹還左佢 摺埋啦
仲開po黎做乜

以後借錢買樓

仲有咩諗法...
一係兩個夾錢還
一係踢返個波俾個妹 叫佢搞掂

八十尾開始食屎
八十頭可以避到十年算係咁
七十後唔還冇人理

［求救］冇還grantloan收到律政司信

都用到
1/4年
打定出嚟方便樓主copy and paste

連登真多好心人

樓主下世小心

老破
移民 買樓 政府工

好快又一條好漢 怕咩

我都有親戚五六年都未還哂，寫咗我老豆做擔保人成日收到信
最後發現原來佢一路差一萬未還
咁大個人一萬都唔還
平時去旅行又咁開心

聽日搵完執達主任再update 吓大家

都可以畀其巴打借鏡

咁你又唔好睇唔起人 做咩sale唔sales
你呀妹大學畢業咪又係唔撚還錢 唔見得好高尚

根本係人既問題

我媽買樓寫家姐個名，又係搵9我做擔保人，無人肯做，又得我係親人，其實我真係好唔想孭呢啲嘢上身。 大佬，你話實會供啫，我點知你未來30年會發生咩事啊，依家唔撚係買棵葱喎，語氣仲講到我唔幫佢就係我唔啱，屌，真係硬食，層樓又唔關我事。

有層樓唔同，你做擔保人，佢還唔起，你可以食佢業權

屌你老母🖕🏻

妹：呢幾萬蚊我憑我本事借返黎
我點解要還比政府呀

##d

on9仔，想借點會借唔撚到丫

你依家仲幫佢就等於害佢
你唔俾啲教訓佢遅早害死佢

你係咪逃犯
你全家都係逃犯。

屌連登仔老母咩
之前有個po有人話借錢用
成班話學資d息平到仆街 又有得走數

啫係我幫佢還就變成業主？

你個妹連利息， 依家總共差政府幾多錢學貸呢？

有部分業權

搬上法庭，定官判佔幾多業權，
因為個首期同一路供款都唔係你比

有啲野岩就係岩
錯就係錯

你依家覺得因為家人偏心問題
令到你想包容佢
但係你知唔知包容同縱容係兩樣野黎

佢竟然咁唔鍾意政府當初為何仲要向政府借錢？
呢個咁嘅藉口你都聽？

今次你唔比啲教訓你妹
最後你只係培養咗個人出黎禍害身邊嘅人
（你已經係第一個受害者）

會出去做義工，唔等於佢做人做事咩就係正確

你父母呢種老一派已經唔識教女
作為阿哥，你清醒少少啦，態度強硬少少表返個態度出黎

如果唔係真係害咗你妹一世

放佢張相出黎,搵人包養

講起我都驚
幫個親戚擔保讀asso 佢一拎到筆錢就買ipad MacBook 仲去左轉韓國睇演唱會
畢唔到業要我還就仆街

我同樓主情況差唔多，都係近排既事。
我個時就係直接去法院，跟住會有個人代表學資處同你傾類似和解咁既野，咁就係每個月還錢直至還清咁樣，我就揀左每個月還1000，但係就要直接去法院交。如果中間交少左一期就要淨低既錢連本帶利一次過還。
希望比到d參考你

屌以為整電話moon

幾皮

一定會話之前你作為擔保人冇收過佢地任何通知，要求佢地直接發作繳費單比你，並waive因此而引起既手續費/利息/filing fee

你唔想幫你個妹還
佢又唔想還
咁等上庭就ok
判咗之後申請破產，4年後又一條好漢

笑到我仆街

做乜咁睇唔開
連親戚都保？

律師信追欠債都岀得，你覺得仲會唔會再同你私人處理？

呀妹想法正確

老母係d成日講義氣既人迫我要幫佢個親戚擔保
但佢無諗過2019年既香港義氣唔可以當飯食呢
個親戚仲要係新腥港人

用呢個point搞公民抗命搞革命

點解唔告？

會唔會太樂觀

咁個個欠幾個月卡數都寫信去銀行啦

1你個妹完全唔諗過你會出事
2你個妹根本想攬炒要你還

推多次屌多次

邊個話讀書就好
慕容又贏

講到咁大義凜然，佢都無撚諗過會連累到你既，你仲幫住佢
你點都叫佢自己還返晒筆數啦

係唔係聽得連登仔講話政府錢唔洗還

你父母就有先見之明啦，一早出嚟做sale，分分鐘高人工過你
係你憨鳩鳩簽擔保，保一個唔成材的人去讀書

準備申請破產啦，你阿妹係唔會還錢架啦，你之後都買唔到樓，信貸評級跌咗幾級

好波 唔想還錢比政府

唔怕，最多十幾粒連息，叫老豆老母夾$還

樓主信貸評級玩完了

叫佢老破啦 反正岩岩出黎做野

無所謂啦
唔擔都擔咗啦
你努力啲搵錢幫佢還啦

我諗依d事成日都有
咁又唔使諗到咁嚴重

還到就還哂 還住d先頂住先
依家係你比人呃 唔關你事

會，開咗官司都可以和解啦

求助 玩天龍手遊比人昆錢

問佢借住先

講真，聽你講既呀妹表現

故事發展落去

只會變成你幫佢還曬

但佢都完全唔會感激/多謝你

因為佢根本到依一刻都無諗過還

睇到咁冷靜都知佢會諗船到橋頭自然直

你呀妹都真係極品

生累家人 死累街坊

最慘係佢完全無悔意

依下你先吹佢唔脹

又要迫住幫佢還

推佢出去做雞還錢

欠債還錢天公地道，佢對你不仁點解對佢要有義

臭雞港女

簽得做擔保人就預在有嘅風險

呢個理由係仆街中既仆街，希望樓主開你個妹個名等我地小心d
費事到時佢話我地/我地公司係社會渣宰，借左錢唔想還俾我地/我地公司
原來收數都要講資格

係父母面前講話佢唔還錢就會搞到破產
睇下佢地咩反應
再決定抵唔抵幫啦
唔係親人就可以道德綁架架

讀大學讀到傻撚左？

個底花曬架啦

有錢有快快趣趣還左佢啦，收到律師信都還好呀收到傳票你就真仆街啦

妹債兄還
你信貸評級就點都花左, 快d去搞掂件事先啦, 你阿妹欠政府錢欠得咁過癮! 錫佢還錫佢, 你要話佢知咩係岩咩係唔岩!

唔好咁驚住，比幾舊去TU到check評級咪知道學資有無pass你啲資料，你個妹咁耐無交，TU如果有資料一早就downgrade 左，如果正常咪小樣嘢煩
記住，正常唔會係A,B

總有理直氣壯地瀨皮嘅人，香港都好多呢種人，好不幸你有一個咁樣嘅屋企人

最憎啲搵屋企人笨柒嘅人，仲要如此理直氣壯，希望呢d人不得好死

我覺得錢銀樓主實有方法解決
係之後你同妹關係一定裂撚晒

的確TU係唔會有紀錄，比負皮果d人真係唔識架wo

樓主真係好on9
成日話唔通告個妹咩
緊係告鳩你個妹，唔通玩鳩自己
十幾個我去買隻地通拿唔好

乜鳩呀
一直都係分期還佢都無還啦
喺到廢up仲信呀？

反叛到噉都算反骨

賣撚左佢la

原來on9 果個係你

佢地好醒

我表弟一時大意唔記得開始還
欠到第六期已經收到措辭嚴厲嘅信
嚇到即刻開始還返曬

白撚痴
而家樓主先係on9

假請喜用起底功能

唔知樓主驚乜，除左還錢你可以做咩...？一係你還一係你屋企人還，一係你申請破產。

等比人淋紅油啦

叫阿妹出黎做還債

我幫下手還債

入到專科？入唔到就要佢做sales 好過啦

做雞幫個妹還啦

waive咩鬼
立即還清條數唔告你算偷笑

你個妹有膽識喎
叫佢 9 號上街 !

仲繼續信佢真係等比人整多穫甘既

你又肯保嗰下先戇鳩
好撚愚孝
重要幫啲新移民

樓主當初應該以為「擔保人」只係簽個名咁簡單

做咗擔保就88
好彩兩兄妹都冇問政府借 唔係我真係踢佢出門口算

要有幾大意先會唔記得還錢
又唔見我唔記得供樓

On9
擔保人只有責任 冇權利

當初冇考慮過法律責任就決定做彌償人?
簽名果陣仲有見證人在場 法律上你係走唔甩

由於依樣野都幾嚴重下，唔單止影響佢自己，仲有埋你，我覺得唔理你有幾錫呀妹都好

1.你老西攬左筆錢還左先，咁可以防止佢唔還而再比更多息，之後又比執達吏搞，自己掌控得幾多野就幾多

2.清楚同你細妹講數你攬左，但錢一定要照還，唔還一定會告9佢，親人都冇情講

你今次唔教精佢，你呀妹將來會借更多錢，唔還更多錢

唔做中唔做保
唔做媒人三代好

欠債還錢，天經地義，仲要學貸幾乎冇計利息，仲要唔還錢，你咁妹都幾仆街

出返嚟記得重新做人

成堆人係度亂咁答
學債同出面d債唔同

唔識就唔好教人啦，業權一個擔保人可以食到？

擔保人你又唔使驚，等你屋企人供唔起時，係都收佢層樓先啦，到資不抵債先，佢唔還錢先輪到你
還。

咁耐都未有善長人翁出價

成班鳩吹，學貸係唔會入信貸報告，就算壞帳都唔會影響到你自己tu

痴線 成世唔駛打政府工 唔駛借錢

你妹人格好有問題..唔還錢多多藉口，佢宜家係借錢唔係納稅啊

影封信睇下，未見過

嘩賴皮到咁

一上到法到法庭，你阿妹立即呢一世都借唔到錢（包括買樓）。
如果告埋你，你都唔方有運行，祝好運

43. 此外，當小額錢債審裁處發出申索書或上級法院發出傳訊令狀，向拖欠貸款的學生提出訴訟，有關案件的部分資料 (例如:該拖欠貸款學生的姓名和地址、案件性質等)將會被公開 。你亦須留意由香港個人資料私隱專員公署發出的個 人信貸資料實務守則(以下簡稱「實務守則」)的以下條款:
(a) 根據第 3.1.3A 條，信貸資料機構可為本身所提供的個人信貸資料服務，收集公眾記錄及相關資料，即在官方記錄內， 向個人追收欠債的法律行動，或關乎欠款的裁決，並可供大眾查閱的資料，以及出現在官方記錄內，或由個人根據 第 3.3.2 及 3.4B.2 條通知信貸資料機構的破產聲明或解除破產資料;以及
(b) 根據第 3.6.1 條，如信貸資料機構曾收集任何個人信貸資料(帳戶資料或按揭帳戶一般資料以外)，則其後可將有關 第 3.1.3A 條所指的公眾記錄及相關資料(關於宣布或解除破產的資料除外)保留，其保留期為由官方記錄所顯示有 關事項的日期起計 7 年。

借到錢係你個妹本事

洗撚還咩 dklm

睇新聞 香港一向都好多人唔還學債
應該好少事，唔洗淆

關錢銀事就大意

拿拿臨搵兩老清哂條數啦
唔好再拖

好撚慘，你當佢屋企人，佢當你水魚

憑自己本事借錢點解要還呀

屌你老母

債仔永遠最惡 同政府講數一係還一半 一係唔還

😦😦😦

我都間唔中就收一次學資處追錢
又係on9幫親戚做擔保人
我都好驚個信貸評級花咗
唯有焗住幫佢還

唉奉勸各位一句:唔做中唔做保，唔做媒人三代好。

咁正常會係咩

花硬 弓起晒

政府好撚惡，再拖上到庭變通緝犯

妳老豆老母醒，知道個女好大機會唔還錢

d女人10個有9個都好狡猾

幾劑頂幾皮
貴撚過ptgf

即係如果樓主同個妹斷絕關係 佢tu就無事？

由佢破產。 唔洗理佢

分期還其實好難還唔到，你個妹好大洗咩？

以前見過一樣情況，無記錯係唔會影響TU grading，但會寫明你比政府告，買樓果啲要你settled哂先可以買

其實簽擔保嗰個未斷絕關係，就有法律責任

咁高尚佢當初可以揀唔讀書

當學資處轉介拖欠個案至律政司或直接向小額錢債審裁處提出申索，除非借款人即時還晒本金同利息，否則相關欠債會出現喺信貸報告中嘅「公眾紀錄」一欄。你可能會問︰「咁又點？」到時，銀行同財務公司都會睇到相關紀錄，絕對會影響你嘅貸款同按揭申請。而且，絕大部份學生都會搵自己阿爸阿媽做Grant Loan嘅擔保人，佢地嘅TU都會受到影響！事實上，申訴專員公署早於2015年已建議將拖欠個案資料轉交環聯，一旦通過，唔還幾個月已經會拖低TU。

即係會定唔會?

話TU唔會有紀錄既人真係得啖笑
係 條數TU係唔會有紀錄
因為TU資料 係由會員上載上去
問題係如果真係告上法庭 出左傳票
TU就會有傳票紀錄

BTW 樓主唔洗驚 律師信黎啫
仲有得傾 不過要快

同埋我唔知你個妹貸款點傾 點借法
一般拖到最長期 每個月都只係還千幾蚊
咁都借錢唔還
真係睇得D鳩UP既人多 唔還政府錢都無所謂

咩點做je
咪代佢還lor
做擔保個責任就係咁
你估畫隻龜就完左?

咪傻啦 做得擔保 數已借
即係已經簽哂文件
身已上

你覺得點解會有擔保人呢樣野

如果你肯還返晒錢連利息
唔會花啩？
之前又唔係你唔還

你有聽到有通過左咩？

妳仲on9 做左擔保人，係供斷之前都會扣起妳d借貸額

d臭閪揾屋企人笨，幾撚古惑

就算唔過
如果出得傳票 上得庭
TU已經會有紀錄
借錢還好 但買樓一定會俾銀行問 同埋要提供相關文件
不過而家只係出律師信
件事仲有轉機

Child登仔未買過樓
算吧啦

無神神條數多左幾皮野
d息唔知會唔會用你大左既欠款計
我估你妹9成唔會還

明白

愚孝，妳都係死硬架啦

你應該慶幸2014年已經係0息

呢單野係咪阿偉同佢個妹

會還 就唔會拖咁多年啦
唔還都算 攤開黎講
搵屋企人幫手 每人揹幾百
要還有幾難

明知屋企人做擔保 唔還錢都算
仲要呃話已解決
等單野越煲越大

你還哂佢咪唔會比人告囉

讀完大學思想仲衰過中學生點撚搞呀
有借有還 先至無欠依個正苦
先至係靠實力麻 宜家借完唔還仲一大堆藉口
拉埋屋企人落水 幫佢還債
你當睇清你個妹嘅真面目喇
將來你有事 佢一定唔想幫呢個阿哥呀

你呀妹都幾仆街

唔做中，唔做保，唔做媒人三代好

個重點係執唔執得落先

抵啦
又唔係自己仔女都幫人做擔保

還哂咪唔花囉

點會有案底，你係咪弱智

出黎做ptgf，一曰接3-5個客成皮啦

原來真係要還 仲諗住借政府唔會追你

早幾十年就真係唔點捉既
好似有一年審計署出report 屌過之後就即刻捉得好嚴

大陸人都做擔保最無誠信既人都信，你預左佢唔會還既心理準備好啲

哩個已經唔係還唔還錢嘅問題
當然錢係要還
問題係你個妹唔覺得係有問題
仲要話咩唔想還錢比哩個政府
哩個係好基本嘅責任問題
好啦
你宜家無還到 等到出曬律師信
都仲係覺得 還返未得囉
無咩問題嘅 遲早再爆多次鑊

親人無錯係要互相照應
但佢都成年 好應該獨立
負返佢應該有嘅責任
你咁樣唔係 幫佢 係慢性害緊佢

其實樓豬都好撚慘，你比我兄弟姐妹咁親都會做擔保，而慘在唔係個債務，在於係有個仆街阿妹
遲早有其他大鑊野整惑你，佢唔當你係親人，你都唔好心軟，如果唔係後患無窮

唔做中唔做保唔做媒人三代好

咁撚仆街都有

你還左錢連利息應該無事既

屌，咁都俾佢講得通，果然係大學生

Total 欠幾多錢？

咁有骨氣嘅話 咁就應該一開始都唔好借

屌 咪就係 唔講以為差人一百幾十萬 要賣樓

你啊妹好撚狗，叫佢食屎喇

你啊妹擺明屈鳩佢，佢做初一你咪做十五囉
做唔出咪ON99咁還錢囉唔係可以點

人地明昆鳩你

咁一開波就咪借啦屌

咁型仔你咪自己孭曬佢還曬佢囉

諗多左大學政府借學費比你根本就唔會追債
而且可以分期，分到一個月少過電話費都得
佢呢隻明顯係asso, hd, 或者非政府認可課程黎

唔係諗住幫呀妹交學費 呀妹就會當你好哥哥 對你好好 當你神咁拜呀嘛 佢只會當你水魚去劏 無利用價值就唔會理你 自己繼續係出面玩 溝仔 比仔屌 根本一開始就唔應該借 而家咪當睇清楚一個人 唔係屋企人就大晒

你阿妹勇武派做實事
有用過去遊行

請善用起底功能

要執達利都可以算係玩去到涯邊

死緊啦

抵死，你隻死獌狗都有今日

我個FD 2年無還債都俾政府追到仆街 5年...

😧😧😧

下個post:
萬能既連登我可以賣個妹落火坑又無法律責任

笑死 樓下引哂成班SALES出黎

愚蠢

你老豆老母由細到大都好偏心你，成日屌呀妹
其實你呀妹係咪心底好憎你地，而家報復？

係咪小額審裁處寄俾你？
你當呢封係警告信啦
你喺指定日子的埋你個妹一齊去小額審裁處見律師
佢會有位相關人士見你
同你地傾大約每期還幾多
假設之前每個月還1000，可能佢要你之後每個月還3000
儘量一年來還晒
當比次機會你
但今次再唔還或者遲交一日都好
就會正式告你⋯冇情再講

我都試過有親戚當面叫我幫佢個仔做擔保
我即時反應係笑到差啲噴水
屌你咪玩啦 我即時話我擔得保
你地唔還 我局還 咁邊個幫我？
佢地呆咗幾秒先嬲嬲地話又點會唔還
只係叫你填個名乜乜柒柒
我馬上打斷佢話唔會唔還點解唔填你地個名
填得人地就預咗有機會唔還啦
之後即時收皮 同我父母講我咁賤乜乜柒柒

呢個我無乜所謂，自己不會買樓
何況我有得揀咩

負資產個陣妳屋企還唔起 老破埋妳
到時真係負家產

屌阿妹收番d 肉息先

咁反叛

一期要還好多㗎咩？ 咁都還唔起？

咁撚仆街既

😦😦😦

哩個樣精警啲

真心諗唔明點解有人搵人做擔保同埋有人肯做擔保
搵人做擔保嗰個要好厚面皮
而擔保真係得個信字
肯做嗰個有咩事要上晒身
講到錢，個人平時幾好都係信唔過架

咪係囉, 最多咪變銀主盤

我做佢擔保人 完

sales分分鐘搵得仲多過你

唔好撚信佢

利申：過來人

如果供唔起，好似話最後可以俾返銀行拍賣層樓
我都唔清楚

放你個妹張相上嚟
話唔定可以揾到免息貸款呢

佢會還錢就唔洗搞到今時今日啦

老破

大學咁教佢架？

咪係樓主真心要小心啲自己呀妹

可以拖到五年咁耐咩 試過有一期漏咗無還到隔幾個月都收信啦

應該既，咪等d人呃政府錢呃得咁開心好鐘意審計署，成日又捉到政府亂洗錢又捉到人呃政府錢

咁佢又問呢個政府借錢？
借左就借左，就算你問壞左既人借錢都要還架

你個妹得唔得先？

佢還到錢就唔會出事啦
咁都信係咪on9

底已花 樓主唔洗考政府工了

學債點樣可以淨利息都疊到幾皮野

總數幾多先？
二三十萬就還咗先喇

你放你阿妹上網，應該好多哥哥想幫佢。你懂的

你個口吻似足啲人喺法庭嘅垃圾求情理由
成績優異
佢錯就係錯 當初借得錢就要還 還唔還錢都要拉去政治 我又好想知佢做邊行 係咪成世都唔同政府接觸 所有政府福利都唔拎？

可以拖到咁耐咩?

無交幾期已經寄信黎 話再唔交就出信要一次還哂

4千蚊就2年都未有

執達利......???

樓主有乜比人執呀

我一期隔半年都收到信 同埋學資息口咁低點積到幾萬息

你放心,其實真係無事

親情

你都有份搞到佢咁

同埋消委會啲產品報告都好

哇你奴性深到 同班支那人一樣

明明社會低層 但就用管理層既心態去諗野

學生遲還十幾萬學債就呃政府錢

班高官奶共唔知收左幾多錢 /創科局每年幾多百億但派4千蚊仲係要人手入機 中間d油水位你唔去屌?

骨

複利息效應呀嗎五年交多幾皮野算係咁
比著借出面已經碌到成層首期

做擔保人TU會寫明你係擔唔係借
不過你未甩擔就長掛住「呢條友做緊擔保」
你詳細想知可以搵啲公司買份TU report睇，幾百蚊有找

On9 學債已經有通脹幫緊你還都還唔到

審計會屌埋政府果d無用既project灑錢，仲有，窮唔係唔還錢既理由，人可以窮但唔可以無品無 誠信，遲還學債？遲幾多？死都唔還都叫遲還？你估還錢係鐘意幾時還就幾時還？下世先還都可以算遲還？比人追到要上庭都只係遲還？你d思想同樓主個妹一撚樣，政府衰所以借政府錢唔洗還

高登咁on9, 每3,4 個comment 一個廣告

你呀妹咩樣 要錢嗎？

點解等五年至通知？ 等多廿年收息仲和味

其實係咪突登可以收多d 息

搵9 你笨7 咁仆街？

真係on9先同佢填

捉佢去做ptgf啦

仲要舉中指個下好野...

呢幾皮靠我實力借番黎
憑咩要我還屌你老母

比我我一定幫佢還
又唔係攞去玩攞去賭
咪當笑個degree 比佢

執達吏

幾皮野又唔算好多嗁
仲有得救

結果你阿妹咪裝你彈弓囉 唔係話你阿妹乜乜乜 但佢明知你係擔保人 五年嚟整係還過三期錢 份人一啲責任心都冇 依舊屎你食硬架啦

Show Blocked User - 土木膠程師

好認同你, 正想講, 同學資處傾下點幫阿妹申請破產, 等佢無機會再害你

樓主細妹現真身

呢啲垃圾親戚真係唔洗俾面
正係識攞著數
其實大部分親戚都係仆街
一係揾笨 一係問我老豆借錢唔還
最好再串啲串到佢地割席
成班垃圾 真心唔明點解要同佢地來往

揾笨例子有 佢地聽到我老母話
我部遊戲機十年都唔玩一次 (ps4)
佢好意思叫我老母問我
不如送俾佢個仔

仲有交學費 屋企裝修借錢 又係借我老豆
屌佢真係當咗我屋企開善堂

只有極少親戚係好人
好人嘅都係有啲錢 大家好來好去 禮尚往來

窮撚親戚真係

每個月1k都得？

我可以囉，你要自己同佢傾

親身經驗
直接去還哂就無事
同你情況一樣 收到信

係咪法院寄疊嘢畀你填？
跟住要交返去灣仔區域法院 ？

係咪去法院還？

睇到R哂頭點解可以咁厚面皮叫你擔保

份嘢最後有呢句

出晒水

你老母生漏咗知腦比你個妹

親戚同親人唔害你唔搵你笨已經當賺咗

借咗十年，1蚊都無還過，幾年前收過信上過門，照樣無視，之後幾年都無搵過我！

D壞人都好厚面皮係香港見唔少

人無恥，則無敵

原來人與人之間已經疏離到咁。除左昆左你做擔保但唔找數之外。你個妹係唔係咁唔值得你合埋眼幫佢找左條數佢？知唔知佢發生咩事呢？

有啲人歸類為窮親戚，我都認同窮親戚好難幫得落，但呢個係呀妹

雖然好多人都憎政府

但數還數 路還路 絕對唔係唔還錢既藉口

你要你妹知道 有借有還上等人

如果唔係佢只係一個低質數既人

夠個政府無恥？

Full time sister > part time sister/sugar sister

同政府講，啲錢借到返黎係我本事，點解要還

嘩屌
依家邊個欠邊個
之前咪好兄友弟恭咁做擔保人
依家條八婆又唔單聲搞到自己阿哥畀政府告
你個結論竟然係疏離？
乜鳩

On 9
Associated degree 同degree一樣係gov grant loan

唔追係因為assume 你會還

法院出傳票你無得避啦

兩隻都讀過，你夠我消楚？on9

你個時幾耐無還先

幾年唔還你確定唔會追？

我係聽講過有人你只要還少少有keep住還
政府都唔會追你

因為佢咁攪法公墓園workload同啲行政費又會大左

anyway
有無睇清楚事主係一個崩都無還過

成件事完左啦

去小額還 好似深水步個頭 還完佢比單你 過多排就收到信叫你唔洗上庭

追左你咁多次就憑佢一句還左喇

而唔去睇係咪真係還左

你都好有問題喇

今次super ok?

錢債肉償啦

無知一問 學資啲債唔係出糧自動扣架咩

連登仔每人五舊都夠啦

幾皮咋wor
我自己出曬咪得做咩要同你夾
反而樓主卅幾歲人幾皮都唔肯拎出黎

大家幫樓主分擔下啦

加油！還錢好辛苦㗎

個故事教訓人, 諗清楚先好做擔保人
債仔有名貴抵押品就先可以諗諗

Update

我妹今日同我道咗歉
佢加埋利息差8皮幾

佢銀行有4皮嘢
佢話當時雨革
又好多大白象工程所以唔想還畀政府
無還幾期之後好似無咩嘢
之後就不了了之

我會同佢去埋法院
睇吓有無得傾餘下分期還
我話幫佢還咗先佢再分期買畀我
佢話唔好

多謝呢度咁多位
尤其係分享過經驗嘅巴絲
我之後都唔會再縱佢

我都兩隻都讀過
低息查家宅loan、25歲前都可以借既non-mean loan、到master借果種ENLS我都借過
無一種係你講既唔會追你債
如果係非政府認可課程根本一開始就唔會借倒錢

鐘唔係最大鑊
係我怕我TU 咋

當買個教訓
btw得4皮嘢咁少你真係要睇實佢要還錢至好
唔係再嚟多鑊你真係一身蟻

係呀
4皮嘢我叫佢一年內還晒佢

我同你個妹同年
佢戶口得4皮唔多對路
一個月儲1k都起碼有6皮
佢會唔會仲有野呃緊你

巴打你份野我冇喎，我當時係收到信要去法院上庭架炸，同埋我係去西九龍裁判法院
照你咁既情況睇黎我幫你唔到

唔緊要
多謝絲打你先

我後日同妹去區域法院睇吓咩情況

佢開app畀我睇埋佢銀行户口
我諗係真

佢唔係反叛 佢只係無腦

今次真係同啲廢老講既一樣
又係佔中累事

因為個政府好撚垃圾所以唔想還錢
呢D咁既藉口真係第一次聽
讀咁耐書讀屎片

岩岩讀完出黎做野 想問下係唔係會收到信叫你開始還錢?
好怕遲交 上學資一站通無野睇

佢話當時個感覺係還錢畀佢係幫佢起高鐵

我屌鳩佢無腦

係
一定有信

Thanks

巴打如果有難處可以申請deferral

唔好唔理

女人洗費大正常

民事還左無事啦

讀大學讀到成舊屎咁

一個月一千蚊都儲唔到喎

你阿妹係雞

呀偉？

加多句屌佢老母

點解唔係追你個妹還先到你？你個妹又唔係走咗佬又唔係破咗產 一開始就追樓主還？

咁撚仆街
屋企人都昆

笑死，樓主唔想個妹做sale 就有人話做sale好人工仲過高大學生。

佢父母有先見之明
知道依個仆街女靠唔住

我唔係歧視sales
我公司啲sales 40k up

你讀完大學做乜我唔理
只係你有無得簡

好on9
唔想還結果而家仲要俾多咗

算啦

幾皮嘢買個教訓

仲以為整電話

傾得掂，佢有機會當你冇還果段期間係defer
但利息會掉落本金計
每期還多d

佢有幾多個戶口你又未必知晒呢

一時大意
無還錢六期
都幾大意

你又借左錢俾人？抵撚死

出咗幾年啦

俾人通輯緊

街度查身份證都無事

睇到呢句就知道你阿妹就係典型既憤世自私mk臭閪
遲下一鳩大獲個陣就係射個波比你叫你還 然後自己就出糧拎錢去旅行

真心建議 如果真係發生咁既事 搞大佢 搞到你阿妹真心悔改都要搞落去 老豆老母講一家人唔好搞到咁都無情講

女人就係咁自私
利申 比我家姐呃左我既同情心 3次 我自己on9 已睇化

應真教下你個妹理財...同智慧

吓....
會上門搵你同你擔保人㗎喎

我諗佢今次應該知

以前係囉

而家無咁激

你父母咁精 點解你咁笨 家下拿屎上身

最多咪10幾20萬⋯
加上利息唔高，都解決到嘅
預咗要硬食

俾我就無限中出
錢債肉償

弱智就咪上連登啦

咁你已經解釋左點解你要幫佢畀學費啦

對唔住呀哥

咁你滾返出去啦

我都識人走關窿數，律政司區域法院判決書乜撚嘢都收齊都唔理，一樣乜事都冇，屌咁我當年還嚟心做乜

打份hea工無人查就無事

同連登走飛狗D藉口一撚樣

Same here
已經唔敢同D港女家姐出街

又一件新會然

你老豆老母就醒水， 睇穿條mk 妹無人性

你個妹應該係讀書讀撚到忽撚左既人黎

殺人填命
欠債還錢

咁撚簡單既野都唔識，
真係讀屎片

拖欠還款的後果
貸款人若未獲學資處批准延期還款而連續拖欠兩期或以上的季度分期還款／六期或以上的按月分期還款，會被視作拖欠還款者。
貸款人如未能在分期還款日到期之前還款，須額外繳交逾期還款附加費(適用於資助專上課程學生資助計劃和本計劃下的貸款)／逾期利息(適用於免入息審查貸款計劃下的貸款)。
學資處保留停止處理拖欠還款者新的學生資助／貸款申請或向他們發放新的學生資助／貸款的權利。
學資處會向拖欠還款者及其彌償人發出催繳信，要求在指定日期或之前清繳拖欠的的分期還款。拖欠還款者及其彌償人或會收到學資處發出的短訊及來電，敦促他們清還欠款。
若拖欠還款者及其彌償人既不還款，亦不作回應，學資處會考慮向他們採取法律追討行動，追討尚欠的整筆貸款餘額連逾期利息／逾期還款附加費、行政費(如適用)，以及任何追討費用(包括訴訟費及相關開支)，而不另行通知。

賣名牌既ＳＡＬＥＳ一個月可以２萬－１０萬收入ＨＫＤ。。。

而家好啦，
拿啲屎上身。

拖欠還款的後果
貸款人若未獲學資處批准延期還款而連續拖欠兩期或以上的季度分期還款／六期或以上的按月分期還款，會被視作拖欠還款者。
貸款人如未能在分期還款日到期之前還款，須額外繳交逾期還款附加費(適用於資助專上課程學生資助計劃和本計劃下的貸款)／逾期利息(適用於免入息審查貸款計劃下的貸款)。
學資處保留停止處理拖欠還款者新的學生資助／貸款申請或向他們發放新的學生資助／貸款的權利。
學資處會向拖欠還款者及其彌償人發出催繳信，要求在指定日期或之前清繳拖欠的的分期還款。拖欠還款者及其彌償人或會收到學資處發出的短訊及來電，敦促他們清還欠款。
若拖欠還款者及其彌償人既不還款，亦不作回應，學資處會考慮向他們採取法律追討行動，追討尚欠的整筆貸款餘額連逾期利息／逾期還款附加費、行政費(如適用)，以及任何追討費用(包括訴訟費及相關開支)，而不另行通知。

點拆？

你做得擔保人，

法律上既定義根本就係

借錢條仆街唔撚還錢既話，

擔保個條傻撚就要還錢。

認命啦，
頂盡你個度都係廿幾個

你做２年野點都還得晒，
你再叻仔啲既，幾個月就搞得店，

自己親生妹都咁撚仆街，
你咪當廿幾萬幫自己買個沉重既教訓，
唔撚係可以點？
執達吏只係負責執行，
再唔係叫你個仆街妹自己走去申請仆產，
佢４年後又係一條好漢。

你人格唔破產，
你經濟就要破產。

其實如果搵到足夠人數同佢一齊集體唔俾錢（=當年有人提議集體唔交稅）作為抗議
唔係無可能向政府施壓

但前提係要夠人而唔係得佢一丁友咁做

pushhh

無追POST
以前識得一個乞兒同事當年都係無還
比正苦告嗰陣還返就無事
同grant loan應該唔上TU
樓主可以唔洗太擔心
以後唔好再同呢個妹有金錢瓜葛就得

打去問 好似可一筆過還晒 解決件事

關窿唔會上TU，但告鳩你係法庭公開資料，TU其他紀錄果頁一樣睇到，想借錢都應該冇乜可能

分15年還 咁低息 點疊幾皮野？

借左幾十萬？

pish

push

PUSH